回應「咁你又有咩高見」 《泛民抗爭路線圖》出爐！

其實你要威脅政府，唔係總辭，學佢地自己講過，辭職對政府有乜威脅呢？

而係集體提出話如果 DQ，佢地民主派就會團結一齊公開宣讀香港人擁有決定香港是否受北京統治的權利（即係自決派啦），直接挑戰北京政府統治正當性。

然後政府你中意國安法拉佢地又得，DQ 又得，你話預左，從政就係預好傢甘地曼德拉咁坐監，但件事會變成歷史事件，全世界都睇到。影響未來幾十年香港政治。呢個會變成香港政治未來最重要議題。

佢地唔敢啦，一涉及核心問題驚到死即啞，咁抗乜野爭姐？出糧就出糧扮乜野姐？

其實講真，你大大聲講話從政為出糧，議會係垃圾，政府養廢人，所有議員包括自己都係廢人，至少公然否定個議會合法性，比起舉牌更似抗爭。搞到咁核突，係因為佢地唔願意承認自根本無用。

成日話和理非可以成功，自稱和理非，有無留意到全世界和理非都坐過監，甚至坐幾十年呢？我發覺香港人忽略左和理非比人尊重，係因為為正義付出巨大人生代價。

坐係建制入而納正糧既，無人當佢一回事。

政府害怕既係香港政治思想上大規模既範式轉移，國際政治對香港認知有改變，同埋情況超出佢地控制同預計。佢可以 DQ 你，但改變唔同一個世代既人既歷史記憶。

不過講完，我肯定佢地唔會做，亦唔會考慮，少少政治視野都無，先會為一兩個月糧踩入陷阱，無創造力，先會束手無策。養尊處優，肉食者鄙，先搞到今日田地。

所以唔好再問人有乜高見啦，你會做咩？

佢地要既唔係點行落去既高見，係點樣保證下個月有糧出既高見，有呀，考警察囉。咁你乜春燈油火蠟供樓養仔女搞掂晒，個見高唔高呀？家陣四十歲阿嬸都考到啦，一係要錢一係要光環，求其唔要一樣囉。

又想反抗又想無成本可以玩野，佢當共產黨好似佢地咁低能呀。

.

真

多謝幫推 推上熱門！

你嘅意思即係香港人將自己定位為一個民族
而呢個民族需要嘅方向係解殖，脫離宗主國？

本文轉自某時事評論員
非本人文筆

咁點解你唔開名？

該時事評論員曾要求轉發他的文章時
不用quote他的名字

此做法係順從他的意願

咁樣如果有野想問，係無辦法搵到對象喎
難以再深入討論落去

Push

企靜靜喺度
坐定定喺度
咩都唔好做
建制派冇敵人就會開始批鬥自己人
由何巳完發動批鬥，佢巳有前科
等睇好戲

認同樓豬
講明 我之前係支持留任
係覺得總辭冇noise

做呢個聲明 就係效果最大化

該時事評論員就係咁諗
所以我唔開名轉發

我上面comment問咗問題啦

我唔覺得泛民留喺議會可以有大作為，依家有埋 DQ 就更應離開。

但你以下呢啲論調：

「公開宣讀香港人擁有決定香港是否受北京統治的權利（即係自決派啦），直接挑戰北京政府統治正當性。」

即係叫人犯國安法。本文作者既然認為有意義點解自己唔去做？定一話佢好似鄭立咁只掛住評論（同喺中國做生意）而唔會做任何實質抗爭？

又話時話，呢篇文同鄭立一向嘅論調好相近，連文筆都似。係咪有人被人踢爆喺中國有生意依家連名都唔敢出？

班泛民以為自比香港甘地
為爭取民主付出好多啊嘛
咪一鋪同你去盡佢囉 人地甘地坐左幾耐佢地咪又去試下囉

同埋你覺得一班so called 議員做呢件事同一個評論員做呢件事喺國際focus上有無分別？

立dee d文黎咋嘛

抗爭手段人人都唔同，就算勇武都有人行得前，有人行得後。

如果民主派真係離開議會，都無可厚非。離開又屌唔離開又屌真係意義唔大。只有放負撚同冷氣軍師先只會批評攻擊。

太多XX：棧好似雲伯咁變膠po

好有可能。

莫非鄭立公開煽動人犯國安法？

（以上係一條問題而非判斷）

1）唔入去就唔會有離唔離開嘅問題
一早起身唔入so called臨立會嘅幾位喺好多人尊敬佢地

2）4年前第一次有人俾DQ個時你唔總辭
宜家先嚟辭？ 記唔記得德國納粹篇文？

3）宜家全世界都仲focus喺美國大選到
你辭完之後可以喺新聞last到幾耐？

之前鄭立d 文 講革命要錢，講求利益先成事
但家陣又要屌泛民出糧，要佢地坐監
同孫中山推黃興出黎一樣

推

推 正確

屌以為真係林夕寫。

好似樓主你講到咁大 後果唔單止係無左10萬月薪, 係犯國安法分裂國家, 要坐10年監架, 網上打字你就兇狠, 但就叫人做 仆街就人地仆